%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=2cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\renewcommand{\thesubsection}{(\alph{subsection})}
\begin{document}

\section*{Quelques propriétés}

Dans toute cette partie, on se place dans un repère orthonormé $\left( O, I, J \right)$.

\subsection{Image d'un point par un vecteur}

\begin{tikzpicture}[scale=0.8,very thick]
  \draw[dotted,color=gray,step=1] (-1,-1) grid (12,4);
  \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
  \draw[-latex](0,0) -- (1,0) node[below]{$I$};
  \draw[-latex](0,0) -- (0,1) node[left]{$J$};
\end{tikzpicture}

\begin{activite}~
\begin{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}
      \item Placer le point $A$ de coordonnées $\coord{2}{1}$.
      \item Placer le point $B$, image de $A$ par la translation de vecteur $\vecteur{u}\coord{3}{2}$.
      \item Quelles sont les coordonnées de $B$ ?
    \end{enumerate}
  \item Mêmes questions avec $A'\coord{7}{2}$, $\vecteur{u'}\coord{-3}{0}$ et $B'$, image de $A'$ par la translation de vecteur $\vecteur{u'}$.
  \item 
    \begin{enumerate}
      \item Sans placer les points, quelles sont les coordonnées de $C$, image de $D\coord{4}{4}$ par la translation de vecteur $\vecteur{v}\coord{2}{-3}$ ?
      \item Vérifier ce résultat sur le graphique.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{activite}

\pagebreak

\subsection{Norme}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8,very thick]
  \draw[dotted,color=gray,step=1] (-1,-1) grid (12,4);
  \draw (0,0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
  \draw[-latex](0,0) -- (1,0) node[below]{$I$};
  \draw[-latex](0,0) -- (0,1) node[left]{$J$};
  \draw (4,1) node{$\bullet$} node[below]{$A$};
  \draw (7,1) node{$\bullet$} node[below]{$H$};
\end{tikzpicture}

\begin{activite}~
\begin{enumerate}
  \item 
    \begin{enumerate}
      \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{u}\coord{3}{2}$ ayant pour origine $A$.
      \item En vous aidant du point $H$, calculer la norme du vecteur $\vecteur{u}$.
    \end{enumerate}
  \item En utilisant une méthode similaire, calculer la norme du vecteur $\vecteur{v}\coord{-4}{3}$.
  \item Conjecturer une formule permettant de calculer la norme d'un vecteur $\vecteur{w}\coord{x}{y}$.
\end{enumerate}
\end{activite}

\end{document}
